\mychapter{Introdução}{chp:introducao}
Nos últimos três anos, tem aparecido no mercado brasileiro % Brasileiro ou mundial?
um novo tipo de \textit{site} de compras: o de leilões virtuais. % Seria bom uma referência.
O principal atrativo para o cliente é a possibilidade de obter um produto por um preço significativamente menor do que o valor de mercado, bastando, basicamente, estar conectado à Internet.
Além disso, os produtos leiloados geralmente são novos, %Neto sugeriu "lançamento no mercado" e "produtos consolidados que possam agradar a vários usuários.
no intuito de atrair ainda mais a clientela.

Num leilão tradicional os participantes ofertam valores em dinheiro pelo produto. % Neto perguntou "onde" os participantes ofertam dinheiro.
O ato de ofertar chama-se lance.
No caso do Leilão Inglês \citep{McAfee:1987},
que é o mais conhecido, % Talvez seja melhor tirar isso, já que é relativo.
cada oferta é maior que a anterior.
Se ninguém ``cobrir'' % Usar outro verbo.
a última oferta dentro de um determinado tempo, o leilão termina e é dito arrematado pelo último ofertante, que, mediante o pagamento do valor que anunciou, obtém o produto.
Os outros participantes, que não arremataram, são isentos de pagar qualquer valor.

Existe uma variedade de \textit{sites} de leilões virtuais, % Seria bom uma referência.
cada um com suas características particulares.
Porém, a maioria usa como base o Leilão Inglês, com algumas adaptações como, por exemplo, a venda do direito de fazer ofertas, ou venda de lances.
Isto é, cada lance dado pelos usuários é pago.
Apesar de não estar presente nos leilões clássicos, essa é a principal maneira de obtenção de receita pelas companhias.

Os \textit{sites} que mantêm esse tipo de negócio são mais dinâmicos que o comum, e os navegadores dos clientes são instruídos a realizarem, de maneira abstrata ao usuário, várias requisições ao servidor, com o objetivo de atualizar as informações na tela.
Essas requisições devem ser respondidas em um curto intervalo de tempo, a fim de cumprirem seu objetivo.
Contudo, se o \textit{site} estiver com muitos visitantes em um determinado momento, ele pode não ser capaz de realizar tal tarefa, e seus usuários terão dificuldade em participar dos leilões.

Neste trabalho são apresentadas as etapas de desenvolvimento de um \textit{site} de leilões virtuais, chamado Kuase~de~Graça, junto com uma solução para otimização do processamento de requisições em ambientes de alta demanda como esse.

\section{Organização}

Este trabalho está organizado da seguinte forma:
\begin{itemize}
\item
No Capítulo~\ref{chp:modelo}, o aspecto, os tipos e o funcionamento de um leilão virtual do Kuase~de~Graça são apresentados;

\item
O Capítulo~\ref{chp:especificacao} contém a especificação do sistema.
As principais páginas e funcionalidades do \textit{site} são detalhadas;

\item
No Capítulo~\ref{chp:implementacao} são apresentadas as etapas de desenvolvimento, incluindo o projeto do banco de dados e a arquitetura do sistema;

\item
O Capítulo~\ref{chp:balanceamento} trata do balanceamento de carga e da otimização do processamento das requisições através de técnicas de \textit{cache};

\item
O Capítulo~\ref{chp:capturas} destina-se a apresentar as capturas de tela do sistema implementado;

\item
A conclusão é apresentada no Capítulo~\ref{chp:conclusao}.
\end{itemize}
